
\begin{abstract}
	
	Pada Era Digitalisasi ini, tingkat kebutuhan masyarakat akan informasi semakin meningkat. Hal ini menyebabkan pertukaran informasi menjadi sangat mudah. Hal ini membuat informasi yang bersifat sensitif dapat terjadi kebocoran informasi kepada pihak - pihak yang tidak berkepentingan. Kebocoran informasi terbagi menjadi 2 apabila dilihat dari keutuhan informasi yang didapat, yaitu sebagian dan seutuhnya. Kebocoran informasi yang bersifat sebagian, membuat pihak-pihak yang tidak berkepentingan tetapi yang meminginkan informasi tersebut, berusaha untuk mendapatkan informasi yang utuh dari potongan-potongan informasi yang telah didapatkan.
	\newline
	 Permasalahan dalam buku tugas akhir ini adalah permasalahan untuk mendapatkan \textit{plaintext} sebanyak-banyaknya dari \textit{ciphertext} dan batas atas panjang kunci pada metode enskripsi yang menggunakan teknik \textit{Vigenere Cipher}. Dalam permasalahan ini diberikan \textit{plaintext} dan \textit{ciphertext}, akan tetapi terdapat informasi yang hilang pada keduanya. Diberikan batas atas panjang kunci, dimana batas atas ini belum tentu panjang kunci yang sesungguhnya. Untuk dapat merekonstruksi \textit{plaintext} dari kepingan informasi yang didapatkan diperlukan untuk mencari panjang kunci yang di dapatkan dengan cara memodifikasi \textit{Kasiski Examination} dan \textit{Intersection}. Beberapa hal yang perlu diperhatikan seperti mempercepat dari \textit{Kasiski Examination} dan juga \textit{Intersection} terhadap hasil yang diperoleh dari pencarian panjang kunci.
	\newline 
	\indent Hasil dari tugas akhir ini telah berhasil untuk menyelesaikan permasalahan yang telah diangkat dengan benar. Waktu yang diperlukan untuk dapat menyelesaikan masukan sebesar 2MB dalam 4,42 detik dengan alokasi memori sebesari 26,5MB.\\
\end{abstract}
% IEEEtran.cls defaults to using nonbold math in the Abstract.

\begin{IEEEkeywords}
\textit{Plaintext}, \textit{Ciphertext}, \textit{Kasiski Examination},  Optimisasi.
\end{IEEEkeywords}

\IEEEpeerreviewmaketitle
